有冇人寧願塞車都要搭巴士 罷搭黨鐵?

我就係，6點油麻地上車，而家先到美孚

但我每日寧願塞都唔會搭黨鐵

推

荔景仲塞緊

今日先知呢個位都會塞

等極都未有車 有車又無位上 就嚟要游水返屋企

都唔柒坐黨鐵

[為雙10感謝祭打開序幕]呢間餐廳大家一定要試下

全民罷搭黨鐵

6點九龍灣上，宜家先旺角

又幾好訓喎，最後發夢發得多訓唔好，巴士幾舒服

有人係咁大聲講電話就死

推

罷搭黨鐵

日日九巴

我係，早半粒鍾起身

機場撚表示從來只搭AE車返工

罷

塞車當打多陣機

搭

黨

鐵

唔返都唔坐鐵

我,寧願早啲起身搭巴士,都唔會再搭黨鐵

渣老電

不嬲都巴士渡輪電車

搭船啲人太少呢～
利申 九龍城去北角 之後仲要轉車

仲塞住喺油麻地

基本上冇俾錢黨鐵賺

屌
搭咗成個鐘
油麻地上車而家仲係貨櫃碼頭

但我都會每日搭九巴，罷搭黨鐵

何文田個十二號山
我寧願行培正道上都唔搭條廢鐵

將軍澳撚過海寧願行去寶林搭690
希望隧道轉車站快啲開啦

我，以前我每月買都會票，依家搭巴士，就算塞都唔撚搭黨鐵

屯門出九龍
唔洗等既話仲快過黨鐵

有

香港人好撚高質

塞咁耐一句怨言都冇

搭船過咗海先

用綠卡坐黨鐵 慳到咁錢捐比義士

On9

講緊我

冇，黨鐵仍然咁多人

我依家每日自己揸車

+1。。。

你要記得啲巴士線
全部喺地鐵線旁邊先有
如果唔係就地鐵直去唔到
咁就容易搵

狗鐵成日炒車 隨時命都無

大西北去港島每日搭巴士

唔關塞唔塞車事
係點都唔撚搭黨鐵

呢幾日過海都座船+巴士

搭緊290腎者之石

得兩架車過海

690同694差唔到14蚊

我要落銅鑼灣 我寧願坐11去彩虹再轉巴士

我

等撚咗8個字968

我要搭巴士

+1 早起搭巴士，塞車嘅時時間攞嚟補眠

塞車/貴d都搭巴士是常識吧

認真俾平時少左

Me巴士有得訓 雖然塞得耐d

不嬲有得簡都一定唔會搭黨鐵，巴士舒服好撚多，寧願預鬆啲時間

550大埔上車 7點到旺角，幾好訓，但旺角好似塞塞地

短程搭的士都唔黨鐵
遠嘅巴膠

我，啱啱番到屋企

我葵芳去深水埗搭咗半個鐘巴士

我收工西鐵呢度都仲咁迫，依家迫緊
返工就少左啲嘅，架車幾空

冇搭好耐

沙田去旺角
堅持坐 九巴81

呢度

巴士
有位坐， 有得上網，
無咩所謂。

Me 日日塞1.5小時都唔撚搭地鐵

堅持搭巴士

朝早真係少左：) 但放工講曬粗口

以前九個字美孚去到太古 依家每日on99塞紅隧齋坐兩個鐘

塞緊巴士

跳閘/2蚊的話，點解唔搭？
正價搭正on9

屌你老母我琴晚收工
收6點 6點半仲係觀塘 7點半先到黃大仙
8點半先返到大西北

坐巴士

我，遲續左兩個月

absolutely

有時仲唔覺意搭左潮聯小巴

入耳式head phone

我，中環返沙田，已坐咗個幾鐘，聽住歌，ok呀～～～

係太子塞緊
半個鐘前係九龍城上巴士

me

早幾年開始無坐好耐
希望大家多多支持bus~

好

等巴士等到天長地久 等到仲要企
都唔撚搭黨鐵

係咪錯覺 而家馬路好似真係塞過以前

沙田到荃灣日日都係巴士，又快又近

朝早早個幾鐘起身搭巴士

準備入手部電動滑板出街用

方便快捷 好過黨鐵
又唔洗塞車

我係，之前仲係地鐵時半個鐘返到屋企
宜家變咗黨鐵後就轉搭巴士，需時個半鐘
但都會堅持，罷搭黨鐵

我選擇行路！

放工搭巴士會耐多30-45分鐘先返到都堅持唔搭黨鐵

我係

旺角油麻地佐敦塞到仆街
人又多到蛇餅打晒交

但我堅持唔搭黨鐵

🤚🏼
越塞越快樂
證明真係多左人罷鐵

推廣罷搭黨鐵良好風氣

我仲要返HKU 寧願補多2.6坐叮叮
又話年尾開轉車站 而家個殻都未起好
整個296A轉690補差價都好呀

搭巴士chor 下chor下噤左負皮

塞車，但好過受黨鐵氣
我巴士沙田返金鐘仲要平過佢

預早啲出門口,夜啲返到歸都唔撚會搭黨鐵

多一倍時間都搭巴士 (一倍時間係交通正常時)

地鐵會有恐襲會出軌，不了

黨鐵最好唔撚好開
擺到明同大家玩野，同你慢慢玩

行下停下

以後當少樣交通工具

支持九巴

其實依家296M/798同690都有轉乘優惠

每日返工收工都塞我都係照搭巴士最多咪預早d出門係車訓
btw每日架車帶口罩既10個都冇，而家坐緊呢程剩係見到有位絲帶冇其他

響牛頭角塞到仆街

我，等左1個鐘巴士，都痴線

最多唔拎勤工

寧願落車之後行25分鐘都唔撚搭垃圾黨鐵

竟然有位坐

屌你 搭搭下黨鐵無啦啦衝班速龍入黎打咁點算 不了

大巴人放工坐巴士
放工訓一陣幾好
好多時揀岩路線同時間未必慢過廢鐵黨鐵
如果日日過海同成日北上
九巴月票可以慳到成千蚊

日日返工放工寧願喺巴士上瞓下好過迫黨鐵

依家有得揀就巴士唔坐黨鐵

返工放工巴士一程直達樓下
党鐵不了，又貴又要轉兩次車

一直搭巴
除非必要

here

巴士正

馬鞍山去調景嶺
搭99轉792M真係爽到爆

我 等左55分鐘巴士 搭足再用1個半車程返屋企

寧願轉幾次巴士或行路都唔搭黨鐵

係，所以黨鐵幾點收檔我都冇感覺

今日搭咗幾程車 夾夾埋埋塞咗兩個鐘都有
不過就算要行都唔想搭鐵
已經嚴重到搭鐵會唔舒服同精神緊張

我行路踩單車都唔搭佢
大西北地區 收工行路返屋企都起碼2個鐘

最多行路

我行返屋企算
個幾鐘當做下運動

搭巴士

想問返太空人可以點轉我有諗過坐690定694再轉叮叮 但返9點堂真係唔知點預時間 又驚將
隧塞

火車撚轉做巴士撚

有得坐有得訓

文宣要人、不分化、不被捕、兄弟爬山
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
另一邊就叫唔好做嘢，乜乜77
然後推大量呢類post上熱門吸引眼球
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

國際戰線：Connect世界支持自由民主
1. @dmorey 撐港被NBA打壓
2. 香港人Blitzchung撐港被暴雪公司打壓

政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案、和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.09

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.緊急法：獨裁特首
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

就算屯門冇巴士，寧願行路都唔搭狗鐵

有，車費仲平左

日撚日搭巴士

我 不過日日返工早小小出門姐

Everyday just everyday

塞緊

一定係 試過九龍過海搭左兩個鐘 但比我再揀都會咁做

寧願搭完船再轉巴士都唔搭黨鐵

me 自從831 無搭過

一直都寧願搭巴士

就算貴啲同耐啲我都寧願搭巴士

我都唔知點先可以原諒到黨鐵

習慣就好 八達通都唔用

反正平時用嚟燒錢嘅消閒活動都冇得玩
多咗嘅時間咪用嚟留喺架車上面思考人生

我 大家要有骨氣

唔係單純情緒上罷搭
而係黨鐵自炒機率極高
為左自己條命仔著想，梗係唔好搭

日日搭多半個鐘都唔比錢黨鐵賺

尖沙咀企返天水圍都冇問題

罷比錢算唔算

I go to school by bus

我都係啦

本身地鐵一個鐵返屋企
搭巴士要個半鐘 車費貴咗都照搭巴士

住坑口罷咗幾日

我
Push

我以前係黨鐵月票，今個月都開始轉搭巴士！

831到依家淨係坐過一次 原諒我, 係為咗啱啱嗰個禮拜日出sogo買野炸

我！早45分鐘出門口都堅持搭巴士

有! 在下!!!!
寧願早 D出門口
都唔搭黨鐵

好興奮
咪所有人一齊suffer囉
打工仔商家佬管理層無一幸免
好過剩係後生仔比人打比人拉

本來係
尋日朝早等足9個字
一班消失一班飛站
個九巴app仲要比假希望我
搞到我臨尾搭的士都要遲到半個鐘
仲要比支那lecturer屌
以後唔撚搭
狗巴我屌你老味

之前搭狗鐵九個字返到工，依家搭巴士要個半鐘
但我死都唔會搭狗鐵，一諗起太子義士就有動力去罷鐵

以前番工40分鐘左右，而家要巴士再轉小輪，用個幾鐘
盡做啦，咁都唔做真係對唔住香港人

個個都揸私家車，大家塞大家

油塘返深水埗，6:40上車，而家仲喺觀塘塞緊

今朝趕出門唔記得戴，聽日戴足全日補返

灣仔返觀塘
琴日搭601P 6點2上車 7點55先到
巴士萬歲
黨鐵食啦

我，塞緊

等撚左一個鐘先有巴士搭

做咗三個月喇

當然 雖然遲哂到

推

塞完汀九塞博愛

但死都唔撚搭黨鐵呀Dllm

我擺佐成個個月

我
收工巴士落到旺角，呢排旺角已經企爆
所以旺角行去油麻地再搭巴士返元朗

唔明點解啲人有得揀都仲要搭黨鐵

企左成個中都上唔到車，
但唔撚搭黨鐵啊

搭緊巴士覆你

我自831後冇搭過黨鐵。
我同事由鰂魚涌行去北角馬頭坐船。
大家堅持住！加油！

屌！我西環放工坐巴士一定冇位，所以我寧願搭電車去銅鑼灣/灣仔搭巴士

巴士冷氣咁勁又乾，戴口罩舒服好多，訓教都爽啲

誓死不搭黨鐵

用時間換良心都幾抵
搭黨鐵真係過唔到自己良心對唔住手足

已經好耐啦

等到有位坐訓下好過

就算行幾條街至到都只坐地面車唔坐黨鐵

我
啱啱地鐵無咩人
但寧願去搭巴士
不過巴士幾架都上唔到車
最後行返屋企
雖然有啲遠
但係我知道係值得嘅
老閪都唔搭黨鐵

Me too ， 塞死都要搭巴士回TKO, 塞車中

不嬲冇其他選擇或趕時間先搭黨鐡

我。等車等左1個鍾，而家塞緊龍翔道。但係我覺得都好過搭黨鐵，又成日出軌又24小時監控住你咁

Me💪🏻💪🏻💪🏻已經罷搭左個幾月🖕🏻🖕🏻🖕🏻

塞車可以訓
借勢捱落隔離

不要再說了
我琴晚塞左兩個鐘 上星期塞左三個鐘
琴晚仲要企足全程

玩住電話等時間好快過

我元朗行返屯門都唔坐黨鐵唔坐紅VAN

一樣 慢慢發覺都幾多思考空間

搭船

已經做咗幾個禮拜啦

寧願轉多程巴士都唔搭黨鐵

我就係, 等左3班車終於上到, 但而家仲塞緊, 噚晚搭左2個鐘先落車, 抵到爛

本身都好少搭鐵，算唔算罷搭
油尖旺銅記到上環都有巴士直到，諗唔到咩原因要企黨鐵

塞車咪訓陣

其實有時聽下歌 諗下野 其實都幾舒服

以前明明搭地鐵去上水 1個鐘左右

但死都要搭70x 唔塞都要90分鐘

真?

等左9個字先上到車
等幾耐都唔想搭党鐵

唔多就腳 而且計落仲晒時間
去程行得耐啲 但回程喺泳池行返尚德快好多

冇諗注再搭鐵

有 琴日等左1個鐘巴士都無放棄

支持各位

106巴士唔塞都 1.5hr
塞埋唔止

隔離係便衣狗準備鳩拉手足

10月10號全民感謝日
Say YES to yellow shops!

文宣要人、不分化、不被捕、兄弟爬山
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
另一邊就叫唔好做嘢，乜乜77
然後推大量呢類post上熱門吸引眼球
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

國際戰線：Connect世界支持自由民主
1. @dmorey 撐港被NBA打壓
2. 香港人Blitzchung撐港被暴雪公司打壓

政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案、和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.09

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.緊急法：獨裁特首
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

日日早30分鐘出門口為左個紅隧
寧願早出門口都唔會搭黨鐵

我，現在塞緊

罷搭黨鐵已經係生活一部分

寧願遲到都唔柒坐

放工都多左大半粒鐘

塞緊
由得佢慢慢塞，瞓醒就落車

如果D交通燈冇壞，應該冇人搭狗鐵

因為唔會塞車

黨鐵 將軍澳去灣仔 7個字
巴士要 個半鍾 但我都會每日搭

今個月開始放棄全月通

自從831 日日比貴一倍都要搭村巴

骨氣

屌晒你地 我本來朝朝搭巴士都係中途站勉強有位上
呢幾日返放工都等4,5班車成半個鐘先有位上
死撚返去搭地鐵喇你地成班仆街

我
本身黨鐵30 分鐘返到
坐巴巴士加塞車90 分鐘

睇下街景訓下
有得坐其實ok 舒服

岩岩塞左塞

啱
巴士仲要有WiFi

喺龍翔道塞緊

巴士
遲咪遲lor唔撚care

唉無帶尿袋 慘過死 訓下算

我搭巴士搭到追哂連登 d post
但我會繼續搭

做左咁多年屯門牛

其實可以坐巴士去洪水橋
其實洪水橋都有巴士出屯門...

搭巴士好耐了
單單係為安全都好應該罷黨鐵

個幾月了

巴打同路人

而家日日搭巴士 同車啲人都無咩怨言

罷佢老母閪

而家搭黨鐵出閘入閘咪一樣要塞...
都唔明d人點諗...

不嬲都巴士
塞車咪補下眠

行路/搭電車/船/巴士/Uber

放工車程成個鐘

訓到個人死咗唔願落車

心諗可唔可以塞耐啲

寧願等多幾班巴士都唔搭黨鐵
利申：等左一個鐘車先迫到上車頭

而家都塞緊。

旺角去長沙灣深水埗 遠又唔算遠 但行既話要行幾遠
不過我寧願比十幾蚊搭巴士或者行過去
老閪都唔搭鐵！

每日收工塞兩個鐘港島返馬鞍山，誓擺黨鐵

一個月前開始返工放工改搭巴士，已完全習慣

呢幾日有啲塞車，但無問題，歡迎多啲人使用路面交通

之前同同事出去開會要搭黨鐵，去到太子站轉車嘅時候，有窒息嘅感覺，真係以後都唔想再搭了

有 等巴士等到仆街 都唔搭黨鐵

尋日呢個位好塞

係呢兩日狗鐵玩嘢，晚晚話收8點, 趕晒d人上地面, 前排搭巴士絕對冇問題
利申: 9月開始已習慣早晚搭巴士

玩住twitter等，又買咗個包，Netflix down咗啲戲慢慢睇，唔洗咁快返去見屋企兩個藍絲廢老，爽撚到飛起

幾辛苦都唔撚搭黨鐵呀dllm！！！！

我 寧願遲返屋企都唔撚搭黨鐵

點都有人坐

每日放工等1個鐘車都拒搭党鐵 今日等左50分鐘

每日搭巴士既時候都係度玩twitter... 屌今日被ban

係
7月開始已經係
但次次都會遲到
不過我都會繼續搭巴士
以後會教我嗰仔搭巴士
教埋我嗰孫搭巴士
再教埋我嗰仔嗰孫搭巴士

尋日火炭等車等咗個半鐘都唔搭火車

其實何文田唔洗搭黨鐵，去邊都有巴士

我琴日等咗3個鍾巴士

黨鐵每日收8點就啱喇，迫到啲人本來唔反嘅都搞到反政府反黨鐵

9月已養成日日搭巴士習慣

已經帶switch帶 差電 係巴士打機。
或者睇書，其實感覺都幾好。

6點觀塘收工， 6點40先有車
依家仲未返到柴灣

喺巴士度覆post

我好鐘意咁

一諗起太子站有人被活生生打死 真係唔想再踏入呢個站

我 夜番左屋企 但搭巴士其實好爽

基本野啦！我本身中意黨鐵好憎巴士都搭巴了

另類連儂牆 家家戶戶都知道

啱啱響巴士恰咗陣

你知唔知ipad睇劇最好就係咁
Dl定一堆劇上車睇

屌 梗係唔搭鐵啦

原來好多同路人

香港人加油

屌佢老母城巴 日日爆哂仲20分鐘班
企到火

其實無mtr真係生存到
不過今日好撚塞
1700天水圍上車
1930油麻地落

mememe
死都唔搭

日日巴士返工同出街

黨鐵不了

由細到大都鐘意搭巴士，又好訓又有風景，黨鐵你眼望我眼，迫到賓周貼屎忽都唔知做咩

不嬲一年都坐唔到幾次！

早個半鐘起身

唔L再搭佢個仆街！

唔撚想搭，而家日日都遲返到屋企

有，堅持唔搭黨鐵！

今日係太子等咗差唔多半個鐘頭先上到巴士

轉坐巴士返工好耐啦

免費喎做咩唔搭

我作為屯門人，寧願搭53都唔會搭輕鐵往來元朗天水圍

播榮光啦，鬥大聲

求大家返工放工時間戴口罩

冇搭黨鐵好耐 巴士有得坐又好瞓

近近地寧願踩單車

罷左兩個禮拜
習慣左了

由佢玩封站開始罷搭, 寧願貴d, 耐d
係琴日先知原來平時仲有咁多人搭

呢家日日收工,塞2個鐘先返到去,但值得既！一路搭車一路RT！

光復香港
時代革命

日日塞大老山隧道都照坐

而家690真係痴撚線 下繁到銅鑼灣已經頂閘
朝早幾乎架架都要飛走啟田
唔貪心 加到15分鐘就夠

推 我都係
願香港日日冇交通意外 道路暢通

． 新界牛
等咗半個鐘巴士 再坐一個鐘巴士 差唔多兩個鐘先
但寧願撘巴士總站上有位坐瞓下教

TKO收工返旺角，等成粒鐘差唔多七點先有巴士都冇諗住行去TKL搭鐵，啱啱過KITEC...

831後戒白粉咁戒鐵...

無地鐵其實ok 因為開地鐵而cut咗嘅巴士線開返就perfect

旺角冇狗鐵

屌 今日觀塘塞撚到呢

官塘有紅頂去柴灣$13

雖然返中環坐城巴，車錢又貴啲，時間又長啲
但一樣支持罷鐵

我 每朝訓撚到豬閪咁 返工精神左

你睇我，好訓到連字打錯都睇唔到

每日都係返工放工都係巴士

屌
佢仲要食埋北角啲燈先過海

一係開密啲/開返690p

錯
係
真無限萬歲

啱呀

早啲起身喺巴士訓

必須

我

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第二槍 緊急法

真 等撚左粒幾鐘車 無車都寧願坐的士

Hi~~ 我搭太耐巴士會頭暈都會盡罷黨鐵，除非有d 地方真係無巴士小巴先會搭鐵

香港人要由小做起，每多一個人做就多一份力量

我搭巴士塞車有得瞓
why not?
仲要用神沙唔用八達通

我
鑽石山站巴士站好撚塞 照企

我搭緊巴士中 等好架車先上到車 un好耐都未到 但都值得 黨鐵不了

早左起身搭巴士

塞到仆街都搭巴士 食屎啦黨鐵

巴士企到返公司，搭多半個鐘都要罷搭黨鐵
放工不嬲唔鐘意搭黨鐵

呢排塞車塞到hihi
坐個半鐘係最低消費
坐到屎忽勁痛

可吾可以教我暈車浪點算好

公司仲成班廢閪搭鐵
話唔搭鐵就唔識路咁喎

塞到仆街

下 乜香港有地鐵架咩
咩黎？

咁近就行路啦

其實平時放工時間呢段路係唔塞架
係呢兩個禮拜先係咁

上水人過海一定係巴士加渡輪好chill！

有
1930仲等緊1845既車

聽上兩輩落田嘅人講
點樣捉田鼠呢
就係封淨1個出口
再放個炮仗落去
佢自然就會衝出黎

同樣
落咗地鐵
唔好話放炮仗
熄咗個鮮風同抽氣
焗都焗死你

巴士無血腥味，無山埃毒，無胡椒味，塞幾耐都搭

天水圍撚仲未有車出屯門

我 巴士黨

我
朝朝早都塞2粒鐘落車
喔排連放工都塞2粒鐘都照搭

推，大把人都係咁應該
塞少少姐都係，當早d起身都健康d

我,翻大西北,琴日塞住,用左2個鐘
但一切都值

巴士平過黨鐵, 梗係坐巴士啦!

黨鐵其實本身都唔好搭尤其係金鐘月台轉車真係攞命，又多人冷氣又細，得閒壞一壞有咩事故仲要好似沙甸魚咁逼到抖唔到氣，一向搭巴士，總站坐到尾行西隧又唔會好塞

我

一係的士一係巴士

你地都痴痴地 寧願坐巴士塞

同我一撚樣

本身都唔鍾意坐黨鐵，轉嚟轉去
係巴士瞓返一覺仲爽

成個鐘先返到 屋企！，但返工真係要搭鐵
巴士成日脫班

樓主你行路仲快利申行路撚

我 平時搭黨鐵去旺角半個鐘，依家fing巴士一個鐘

搭巴士轉車要等多十分鐘，車程又多左十五分鐘又點喎
有得揀點都唔撚搭黨鐵架喇

差唔多習慣，連近嘅車程都要搭巴士。

收工坐巴士

7點等到啱啱先有巴士

琴日寶琳返大埔，690東隧轉307，企咗2個半鐘

我，6半到7半都未翻到但堅持唔坐

搭巴士算，輕鐵12分鐘一班

十一點收工兩點先番到屋企
行番屋企都唔撚搭黨鐵

me, 車程耐足一倍
利申將軍澳人

九龍灣返大西北 日日放工塞兩個鐘先返到去
但係點都唔會坐黨鐵

報到SSP等緊車去紅磷

踩單車有冇得諗？

推

大九龍灣、大老山塞到仆街

九龍灣、大老山塞到仆街

打屎都唔搭黨鐵! 狗鐵去食屎啦!

我
朝早搭鐵半粒鐘
搭巴士要轉電車，總共1粒鐘

831之後從未搭過

寧願企喺到塞車
都唔要比兩蚊黨鐵

有
今日試左，但坐到佐敦一路塞到九龍塘
頂唔順轉左黨鐵去大埔

Me

+1

早起半個鐘
車上看風景

我都係咁諗 仲好易有位坐

無搭地鐵三十五日了
#FuckMTR

有呀屌
搭黨鐵就45分鐘
搭巴士個幾鐘
但都堅持搭

寧願觀塘行返深水埗

做乜唔搭98A轉74X
嫌98A慢都可以坐10M小巴啦

過海貴成倍轉兩程車照搭巴士
塞車睇下書聽下歌好快就過啦
而且日落嗰陣個景好靚

尋日試咗HKU返將軍澳
970去佐敦轉796P
其實習慣咗就好

反正屋企咁撚垃圾喺偏遠地區
早返遲返都無分別

[我

你搭去邊呀

everyday~~~

塞緊 旺角返緊天水圍

巴狗推

U r not alone

仆街搭671 6點3九龍灣上車 依家都未返到鴨脷洲
但我都唔撚搭黨鐵呀屌你老母

就算巴士車費貴成倍都唔搭黨鐵

Good idea貴兩蚊但睇落舒服D
搭落旺角轉796C都得

我每日都係搭巴士返工放工

盡量唔搭
行遠D 轉多幾程車都唔撚搭

行三個站都唔搭黨鐵！

黨鐵俾狗搭 做人做狗自己揀

今朝早左3個鐘出門口 塞車塞到岩岩好返到公司
但都唔搭黨鐵
仲搭黨鐵果啲 反省下啦屌你老母

Me👋
倒塔咁早起身都唔搭黨鐵
轉巴士小巴幾程車返去都唔搭黨鐵

細個已經搭開巴士

堅定擺搭黨鐵

yes

我嚴重暈車浪都搭 次次都搭到好撚想嘔

6點觀塘上 宜家仲係旺角

我自從831之後未搭過地鐵。

有
堅持
唔塞都要個幾鐘

粉嶺撚表示，六點半收工，7點45分先係大欖上到279x

日日暈車浪都要答

可以唔搭就唔搭

上星期出MK睇戲,明知遲撚硬都搭巴士出

早半個鐘起身俾佢塞都要搭!

堅持左成個月無搭過黨鐵

坑口過北角應該點搭最快？

塞車當訓多陣教

Me 塞緊 寧願搭bus企成個鐘

多啲香港人響應就好

我寧願番工早小小出門搭巴士
收工訓到番屋企
我都唔會俾錢黨鐵賺

天滅中共

依加九成時間都搭巴士
但有待改進

塞幾耐都唔搭黨鐵

以前會搭黨鐵，真係貪快
而家，寧願早出晚歸，食飯行街都唔搭

順便擺埋八達通，冇毫子俾齊頭，日日買少少野打散都唔用八達通

黨鐵食屎啦

塞都照坐

塞到冇晒私人時間都唔撚搭黨鐵

第一次係寶琳走搵到巴士站算係咁啦

佐敦塞緊
不過有得坐 可以訓陣
聽歌唔洗noise cancelling都得

死啦，我咁多年都無坐過地鐵，原來早上有65折，咁我咪蝕好多。不嬲我都坐巴士的！
宜家更加唔會去坐黨鐵啦！

屌琴日晏晝喺銅鑼灣塞左成粒鐘先過到海
但係唔緊要
自從831之後我已經當香港冇地鐵

中學雞一開學就巴士過海

每朝兩個鐘巴士番學

Me too
我喺旺角等咗半個鐘
然後喺觀塘再塞半個鐘
但我都唔會撚7搭黨鐵

加上黨鐵係配合港共想做到民怨沸騰
又搵臥底犬破壞黨鐵站
我哋更加唔會搭黨鐵

聽日全部人唱台灣抗爭神曲賀國慶！！

102小巴出觀塘轉巴士？

留明
7點九龍塘隔近收工
岩岩先塞到入旺角

利申：住天水圍，岩岩買咗九巴月票
每晚塞車當ot，無所謂
堅決罷搭黨鐵

由天水圍踩單車去兆康有冇得諗？

唔該有d骨氣啦,屌
人地子彈都食埋, 仲有班撚樣好似狗咁搭黨鐵

Hong Kong needs international support

大老山一個鐘都未有車 不過我覺得ok

放工兩粒鐘先返到屋企
平時搭巴士都係用一粒鐘都得

Ching點行想學野

兩個鐘由大學返大圍

請移玉步到寶林嗰邊搭690

我尋日北角》銅鑼灣用咗一個鐘坐巴士

Ok la, 有手機在手已經做到好多野.

有
大把手足

跳

我九點半要到九點起身。十點半到。

有 旺角到屯門 歷時2小時
做得幾多得幾多

你唔怕熱咪得
遲d天氣涼應該幾爽

當你天北踩落去, 應該都係半個鐘多d

做巴膠有得訓呀

不嬲都係

我比較好彩，之前都有搭狗鐵，其實有心我行路都到目的地，結果依家日日行路來回

大有人在

其實可以搭53 落車拍卡有分段收費

我依家日日行路返工

屌你老母出旺角要20 min先一班
唔想益紅van

柴灣去 銅鑼灣 塞左一個鐘

六點旺角，八點沙田

無撘黨鐵好耐了

有塞到仆街 不過都好過搭狗鐵

Push

揮手區

6.12 7.21 8.31 10.1 10.4

收工搭巴 同平時差唔多時間落車

掌鳩佢咀

都預左俾巴士塞車時間出門

西北撚覺得巴士迫左好多

尖沙咀搭271
我搭左個半鐘先出到隧道

我轉左搭船
同埋搭小巴

我寧願搭巴士塞隧道 行半個鐘搵船坐都唔坐鐵

轉左搭巴士 但有時要行20分鍾過第2度搭 樓下爆晒

慢慢等巴士都唔鳩坐輕鐵

搭102定102p？

觀察到的確唔少

做人要有骨氣

啱啱經過太子狗鐵位，全身唔舒服。次次都係咁

搭巴士比個仆街藍絲肥西影相
屌你老母後生有罪

咁多年都係，慣左坐巴士

我今日係啲乘客冇乜嘢，但個司機微燥

搭巴士當睇風景

唔搭巴士都唔知仲快過黨鐵
係貴少少 但一定有位坐同可以訓教

我都係，如果無巴士就行路，上次九龍塘行返九龍灣

一路塞一路笑 好似痴左線咁

我 喺車企一個鐘都要搭巴士，就係咁硬頸

冇搭黨鐵好耐

俾啲骨氣啦香港人
利申：無搭鐵好耐 塞都揀巴士

巴士轉叮叮瞓完又可以睇風景享受唔係冷氣嘅涼風

我6點上車家陣8點先落車食飯
爽撚到吖

係 寧願早幾個鐘出門口遊巴士河都唔要撘黨鐵
香港人要有骨氣啊!!

去尚德搭296A

早啲起身都唔L搭

我返公個班車啲人就係，不過係要等幾班車，唔係塞
個個都無走去黨鐵

我寧願行路返屋企

利申：暫時行過兩次，每次一個鐘

102，因為太遲起身坐唔到尾班P車

用左2個鐘番屋企
訓左一覺
依家精精神神去做運動

其實搭巴士仲舒服過搭黨鐵

兇徒司機52萬，義勇保安畀幾多？

睇綫路，有啲根本巴士快過黨鐵

66收皮

日日坐巴士 有時太多人
為咗個位我都願意等一個鐘
為咗今次運動呢啖氣
我等完一個鐘都係冇位坐
要企仲要塞車我都制

我！每日用多半個鐘搭車，但覺得應該要有骨氣d！

一個鐘十分鐘地鐵+小巴車程。
變咗接近2個鐘。但盡可能唔會搭地鐵。

塞車又迫好撚小事
寧願早小小出門口

但好撚迫既同時d女人係咁尻fing個頭 條馬尾車撚左我好多巴

低成本低風險抗爭 冇可能唔做

黨鐵？不了.jpg

搭巴士有得叉電 又有女𥄫?

唔塞車一定快
行highway果堆

你踩單車可能更快

但如果有巴士專線 就唔會塞車
高速公路行巴士專線直達 比地鐵更快
地鐵平均時速 只係接近30公里（除非飛站）

係咪無晒人跳閘

想問下點做到？
可以一條大直路行到去嗎？

支持

下次試下11x/15x轉171?應該會快些少

必須收集大量證據 警犬放火 警犬打爛店舖 警犬10月4號在街上唔見人 絕對懷疑去咗打爛港鐵 大量設施
要政府交出10月4號的 港鐵cctv
10月4號 點解一個都拉唔到
10月5,6號就係咁拉
10月4號 打爆曬後，林鄭一早準備好出嚟演講怪責示威者， 跟7月1號的打爆立法會陰謀一模一樣
話畀外國傳媒資知，學生打爛地鐵只想市民免費乘坐， 從來沒有宣傳過破壞港鐵列車， 令廣大市民造成不便， 港鐵係運載示威者離開的主要工具，不可能畀示威者破壞至不能運作

示威者冇理由可以喺觀塘站放火
八點幾已經關咗閘 😡
夜晚十點半 消防到場撲火😳
觀塘消防處，就在觀塘地鐵站旁邊， 懷疑是停止了消防灑水系統/ 自動報案去統， 燒到燶曬才打電話報案。

sosad102 106真係世界級咁慢

冇搭一個月多少少

跳唔到呀
次次返工放工，職員企係隔離睇住

轉左巴士好耐lu

支持巴士罷搭黨鐵

106平時唔塞車都已經係訓極都未到站

我
但係有啲人都係貪方便貪快而搭黨鐵
教埋佢搭巴士都係咁

屯門去天水圍除咗的士同黨鐵可以搭啲咩

屌你黨鐵又早收
攪到Apple都收早
已經研究咗避黨鐵搭法
本身走轉又一城返荃灣
小巴+行路+巴士
雖然比搭鐵慢好多
但都唔想經太子返屋企
我就是成功的例子

試過搭106搭到中途頂唔順落車

利申住佐敦返鰂魚涌
搭黨鐵嘅話九個字已經返到公司好耐
搭102九個字除時仲塞緊紅隧

返工太趕唔得 收工塞一粒鐘都照坐

有，慢D都要搭巴士

加油

屌你老味柴灣撘兩個鐘106去黃大仙都唔撚撘黨鐵

我已經兩個月冇搭黨鐵

為表對巴士嘅支持 已經買咗九巴月票成年

要行返出九龍城先有直路

巴士學生都有半價

半個鐘車程宜家打個double
但就係唔坐你黨鐵

巴士直飛過海 夜晚紅頂見

塞塞下訓下教又幾好

擺搭黨鐵

*罷

我 岩岩等L左40分鐘先上到巴士都唔搭狗鐵

我
屌你老母寧願塞車

直接退咗張八達通 ，返工放工都係搭巴士， 有巴士揀就唔會搭黨鐵， 萬一俾黑警或者黑社會喺黨鐵恐襲多一劑就真係好戇鳩。

罷搭黨鐵

小巴轉巴士

每程用多30-45分鐘

不過冇所謂

南區撚表示同黨鐵通車前無分別
都坐巴士坐左咁多年
有咩所謂

有，我係迪士尼返工寧願早啲起身坐巴士

照搭唔撚比錢，開鳩佢職員門唔關

真係好辛苦呀！好勁！
請問行左幾耐？

6c？

各位要有骨氣

基本野啦
今朝塞住去支持天琦
又塞住走

塞車都唔會塔

情願遲到都唔塔黨鐵

其實唔趕時間 搭巴士塞下都幾正

得罪講句 沙田搭鐵去荃灣嗰啲係咪弱智

我，我屋企樓下就係黨鐵都唔撚搭佢以前搭鐵搭到可以攞補貼

以前做過勇士由黃大仙總站番小西灣

坐撚到想嘔

夢都發左十幾個

好撚記得係非繁坐左95分鐘

罷搭黨鐵
尋日等巴士再加塞車,用左一個鐘返屋企.
今日直接行返去用左個半鐘

睇字都覺得暈

自831已轉搭小巴，巴士

罷鐵

前後大概3個鐘到，我中間行左去懲罰黃店車仔面

紅磡站出軌嗰日我坐咗三粒鐘

其實真係差10萬8千里
我依家見巴士人多到企滿後面都成村人排緊隊
要企往等多2-3個鐘先返到屋企
頭幾日可能仲得
時間耐左真係惡頂

佐敦可以搭110

搭215X返藍田, 連續兩日係觀塘道塞到頂唔順係牛頭角落車

我踩單車

我！

我知好難，我知晚晚 ot 其實已經好攰，如果大家返工趕時間，搭黨鐵，咁至少放工唔好搭，如果個個肯搭少一程，黨鐵車務就少一半收入！

呢個真係會癲 我寧願轉程118都唔想玩命

七點尖沙咀收工而家仲係巴士上面

110落車啲位離我公司好遠

長期搭巴士，黨鐵不了！

咁佢覺得自己人生淨返塞車，係慘d

係，其實船公司無鐵賺，要係佢執前醒覺，搭多D，唔好搭黨鐵，以為香港人無黨鐵會死

重要有電叉

巴士>>>>>黨鐵

我知，咁岩今日好塞姐
如非必需都唔會坐紅van, 好撚憎紅van 狗

九展行去鑽石山上巴士

唔係佢而家個公共交通費用補貼計劃我都退左

一個月講緊都拎番二百幾

真係唔多想蝕比正苦

Same here
寧願遲到都選擇坐巴士
廢事坐黨鐵

搭緊免費鐵

佢都冇話目的地係美孚

Same as me

屌佢老母閪條鐵今日早收焗搭兜紅隧嘅104返旺角，金鐘上車20分鐘連油麻地都未到，平時呢段路搭鐵一條直線只係9分鐘！

不嬲都巴士多有得坐同訓

黨鐵免費，典解要罷搭
要霸搭至啱

咪就係因為條垃圾輕鐵
以前市區返大西北啲巴士唔畀喺大西北上客添啊

就算行路都向黨鐵說不

由原來黨鐵40分鐘，改搭巴士要個半鐘，我都要罷

有。我日日都情願用多半個鐘搭巴士返工。
發覺可以看看路邊風景都係一種享受，好過地鐵個個望住電話

港島住 港島番工

搭巴士同搭鐵差15-20分鐘

但平好多

機場出荔枝角， 車程多半個鐘都照搭巴士

黨鐵我屌你老母!

直接啲三千萬張八達通有一半退回數十億流動現金即時消失。 每年更損失幾千萬利息收入。

每日早一個鐘出門搭巴士

屋企行2分鐘到黨鐵
依家日日行十幾分鐘去搭巴士 仲要塞車
每日遲多15-20 分鐘
不過唔理 一定唔掂黨鐵
除非跳閘/廢老飛

平時番工坐黨鐵出沙田 放工坐巴士番天水圍
依加早三個字出門口坐269D番工
聽日試下69M轉48X先 不斷研究最快路線

吓，我係個熱愛搭黨鐵嘅跨欄運動員

寧願搭的士

琴日914大角咀等咗40分鐘，塞咗成粒鐘過海

我
半年冇搭黨鐵

ME

習慣咗早半個鐘出門搭巴士都唔L搭黨鐵

行到嘅就行路當運動，最遠尖沙咀行到美孚個零鐘。

咩巴士學生有半價

未變黨鐵前已經唔撘

好勁呀！但原來比想像中快！

有L位坐啊，企L到腳軟

公道啲講，城巴其實已經加咗班，平時690唔會出現嘅巴士型號，呢排都見到唔少， 仲見到三架690黐住行都係爆滿，真係好少見。

兩個鐘

平、最懶、最保守係噉，紅隧南行梗係差過北行
喺度諗緊936-->720/722會點

最難係揾路，行到出界限街就已經係一條直路，次次發完夢返到九龍都係行嗰邊

去邊？905啦

去程唔太好，要入一轉尖沙咀半島同入總站

唔塞車大埔坐307去中環9個字，唔坐佢坐咩

盡量搭巴士
如果遠程就用綠卡
仲要坐埋 唔蝕俾党铁

我住筲箕灣
如果過海去旺角
都只會搭102去旺角
去觀塘搭606/ 694 轉601,606,619等等
去銅鑼灣會搭2x
去中環金鐘灣仔都只會搭720,722
咁多年都唔鍾意搭黨鐵
而家梗加唔會搭黨鐵

796C要停九龍城
btw 有消息話：

由 10 月 13 日起，796P 將會延長服務時間；由日出康城開出尾班車時間延遲至 1400 ，由尖沙咀（東）開出頭班車時間提早至 1600 。

我 仲塞緊車

罷搭除左佢無收入外 d商店同廣告都受影響

source:

本身黨鐵45分鐘 宜家兩程巴士個半鐘

914 有緣人先搭到
好撚疏 塞車更加疏

可惜 仲有一大班人仲搭緊鐵

我，情願行路都唔撚再搭
呢期出街，一係巴士，一係小巴，一係自己揸車。
的士我都小搭，因為我所知，就算有小量的士司機係自已友，但係車主唔係
要撞到一架的士，係自已友，而佢又係持牌人，機會太低。

塞幾耐都搭巴士

Same 今朝將軍澳入沙田 798 由個站開始塞 照上

會唔會行會快過坐巴士呢...
(別打面...

港鐵封咁多個站，搞到原本港鐵快過巴士，變成巴士快過港鐵到目的地。想人唔俾生意佢，自己攞黎。

帶住個口罩，迫一個幾鐘巴士，由餓變想嘔
又攰，但係
我屌你老母呢啲算得係啲咩呀
做得幾多得幾多
革命係咁架啦

光復香港
時代革命

習慣了，入晒血

當然啦 党铁咁西 你坐埋我果份

我，今日就轉左坐巴士公司
遲到都坐

塞吓有咩所謂

暈車浪點搞

6:40上車
搖咗2粒幾鐘先翻到屋企
不過係幾舒服

希望巴士可以加密班次就perfect

塞到仆街我都唔搭Empty r

收工撘船都唔撚撘黨鐵

行路都唔搭黨鐵

每朝6點起身搭108返香港仔以前搭黨鐵可以瞓多8個字

跨欄

一個鐘尖沙咀到長沙灣
身心都覺得舒暢

搭巴士暈車，仲要塞
去觀塘，到牛頭角塞得太犀利

求司機比我落車行過去

不過就算咁都唔會搭黨鐵

7點幾旺角總站上 塞咗陣先上屯公 8點先到轉車站
不過都好快返到屋企

有！

巴士先係訓得最舒服嘅地方每日朝早夜晚塞返兩三個鐘，補眠

報到巴士撚

明明8點先無黨鐵，但係6，7點巴士都爆，不問而知黨鐵係幾乞人憎

真
生活節奏慢啲

$2飛

皇后像廣場上車

已經無搭2個月

應該係呢兩日將軍澳冇地鐵先加密咗
但係放工時間依然係20分鐘班

轉左三程車都唔搭黨鐵

大角咀去中環

問題唔係個個咁識諗

啲仆街唔知係黨鐵特登唔維修

同提早關 逼人宵禁

最慘係有啲冇良公司唔比人趕係黨鐵關之前收工

搞到好多人要等好耐巴士

仆街無良工司

旺角波鞋街一大班

之後鱷魚恤又係

都冇人買野仲開

無良公司黎

日日搭九巴

你就好
我搭巴士既話要早粒半鐘

返學遲到都搭巴士

等哂鐵 唔想搭巴士都唔得

利申：行30mins搭小巴

搭車又搭船

已經勁少搭

我無搭黨鐵好耐啦
而且無用八達通
用散銀

大家記得唔好用八達通
會益左黨鐵嫁

Quote from Lam Siu Wing Facebook

【巴士內功心法】
好多朋友問我搭巴士既內功心法，
其實要坐巴士坐到出神入化，唔係要背晒所有巴士路線
最終極係以無法為有法，我即管由淺入深講下
就算你係路痴定路神都適用：

- Lv 1
背晒屋企樓下／公司樓下所有巴士路線
通常都係1-20條不等，大家考過CE AL DSE，要背唔難。唔肯背就返去坐黨鐵。要背既原因，係因為無論搭法可以幾千變萬化，都源於你屋企樓下其中一條路線。

- Lv 2
要知道樓下路線去邊，經邊條主要幹道。唔係要好似巴士司機咁背晒全條線——係要知佢經過最重要既幹道同車站。通常幹道同大站都有大量巴士線途徑，咁就可以轉車，將一條線化成無限可能。

- Lv 3
巴士路線號碼絕對唔係攞黎背，中間係有logic。
幾乎每個數字同英文字母，都有佢特殊既意義。
有呢樣嘢，你就可以推斷到佢大約去邊

以九龍新界為例：
十位數
0-2代表九龍；
3／4荃葵青；
5／6屯門；
6元朗；
7北區大埔；
8沙田；
9西貢；

百位數
1 紅隧；
6東隧
8馬場
9西隧

英文字母前綴
A- Airport
B- border
E- 東涌
K- 前九鐵接駁
N-凌晨
S-東涌機場區內
W- 高鐵

英文字母後綴
A-F 無特別意思
H- Hospital
K- 經前九鐵站
M- 經地鐵站
P/S 特別車
R 假日車
X 特快

以上僅為基本功，要將259D分到2/5(屯門)／9（屯門碼頭區）／D(屯門往觀塘)；
見到就知，先為之完成Lv 3

- Lv 4
Lv 4之前既嘢，一個九巴新巴城巴app 都做到，但Lv4 以上，就係另一個層次。
熟知巴士班次，路況，咩時段，邊度塞車，即時寧願坐兜路巴士避開塞車，即時棄車轉車。涉及熟知全港地理，路況。做到呢度，就可以去Lv 5。

- Lv 5

以無法為有法：一個好既乘客，要坐出自己節奏。一個巴膠，唔可以比路線牽住你走——能夠靠不斷轉車黎將巴士變成的士既走線，忘記路線，坐出多變既組合，就係一個好既巴膠。

唔搭了 認真 過海坐船呎海風仲好
而家仲有加班船 仲快 又唔洗逼

我係旺角道塞到屎忽生草菇都要搭巴士

118去旺角轉車/
682去大老山轉車（應該貴）

會唔會快啲

塞車都好過坐黨鐵啦。
一陣打直入,打橫出,甚至有冇出都冇人知

係咪得我仲跳緊閘

95分鐘算好 我搭嗰陣土瓜灣上95分鐘淨係去到西灣河

一直都係搭巴士

我呀

日日都用兩個鐘先返到大埔呀!

i go to work by bus

塞車又好 行遠左都好
都唔坐黨鐵

搭巴士時慢慢追連登長POST

將軍澳返沙宣表示

散銀搭巴士

970旺角轉車啦 沒有黨鐵獨市的生意

我深水埗5點上車6點先到九龍城

我都係
狗先搭黨鐵

新巴擺明做鳩296D
啱嘅 有競爭先可以8蚊有找出尖沙咀
98A肯拆線 坑口可以直上隧道嘅話
大把人落觀塘幫襯你九巴再轉車啦

我，早啲起身都唔搭黨鐵

開發下邨巴同轉渡輪過海，前者少好多中途站，塞車都gur啲，渡輪過左海就神仙，好過塞隧道on99

每日都免費搭

我 塞我咪喺車訓下教囉
搭巴士不知幾舒服

早兩個月已放棄黨鐵，轉搭巴士番工放工，係會慢少少，但勝在有得坐又唔洗行來行去轉車，仲慳唔少錢

下
唔喺開始咗好耐咩

利申 翻屋翻咗3粒鐘，但瞓得好舒服

試過6點放工由學術及職業資歷評審局坐到土瓜灣.
好似坐左2個鐘, 訓到流曬口水

罷搭

正呀 少左咁多人搭 終於有位坐

我都係

有呀 塞車當補眠

個半鐘撘104 太子到上環，聽細良蕭生都唔夠時間

巴士有私人冷氣同空間 點都值回票價啦

行去搭巴士同巴士落車行番工加加埋埋比平時搭黨鐵起碼多20-25分鐘，但當出一身汗健康人生下

基本野啦呢d，我八達通都唔撚用呀

返歸排緊270A

日日都塞緊

基本上麼地道開出頭5個站已經可以full 一架
好彩番工係正總站隔離

係番學kick d... 九龍塘成日上唔到車
要坐車入大埔轉w3 / 73+273a

屌所以而今咪企緊囉

買左部車

朝朝都塞過海

我係搭巴士，朝朝翻工兩粒鐘

屯門牛依家踩單車翻學仲快過輕鐵仲好健康添

諗起而家九巴有條錄音廣播叫人「調低行動裝置音量以免影響他人」
真心正 上次前座有個大大聲打大陸麻雀game既 一聽到段廣播既刻收左皮
不過好睇車長聽唔聽到同埋忍唔忍佢

有我

我 觀塘去太子用左個半鐘

88？

甚小遲到既我 因為預唔到時間搭巴士已經連續遲兩日 但係寧願再早啲起身 都唔撚柒搭黨鐵

九巴
搭270B有

263

所有九巴都有 只要來回搭同一架 返嚟嗰程半價

盡量罷
有時太塞搭完會想嘔

我囉

比返條692尚德撚好無

有
早一個鐘出門 慢慢塞

大家要繼續罷搭港鐵!

推

日日做先有用

深夜一推

9月1開始無搭過，根本無分別，車費仲平左

推
身體力行反黨鐵

咁搭法好貴，798轉74/75X/W3又快又平

行過寶康搭690

下次搭22/E22啦

我
食屎啦 死狗鐵

我
大角咀去鰂魚涌JJ 個半鐘

290 290X已經算特快..

798 682唔好咩..

74A/51?

你都係唔好自爆啦

5X

我想做你個孫謝謝你

留意個別路線既服務時間啦
有d路線好fake
930X 30X 948 307 假全日服務

資源有限 專利巴士受政策所限有配額限制

劉明

勁過橋搭970 某個年代無人不曉
今時今日要逼爆山道真係唔易

好多香港人都知黨鐵玩嘢，
提早封站爭取時間，唔係做所謂維修車站，而係串通黑警更多時間去裝修車站，
所以排長龍嘅市民唔係忍耐緊勇武示威者，而係咒罵緊林鄭暴政同黑警。

減到變45分一班黨鐵霸權

出香港仔轉紅頂 $$$

936 慢過孟加拉

勁過橋就係依條？
毒咗好耐唔識世界

608覆蓋部分106行經範圍 可考慮

識搭就等X /蒲飛起載班次啦

屯門區內有時都幾R頭有咩車好搭

619/18P?

試過E21 E21A一齊黎
青馬遇返架E21

寧願塞都唔會搭黨鐵

已經無搭成個月

2A

推

又搭緊巴士返學

係可以既情況下 盡量唔搭黨鐵 我寧願早d 起身返工都唔搭

有, 早D起身轉搭巴士

查巴士app/ city mapper

本身翻屋企一個鐘，依加撘巴士要個半至兩個半鐘，照撘巴士

放工地鐘33分鐘就返到屋企
如果巴士唔塞車就要50分鐘
呢幾日放工日日塞足1.5個鐘
但都堅持搭巴士！

寧願塞成晚都唔益黨鐵

黨鐵咁L閪 擺明多多春袋俾政府鍊住
一定唔止沙中線豆腐渣咁惹少

只睇上午去程甘泉街去入境處

都唔只識唔識等，唔想繁時幫手打爆970西營盤上唔到

推
佐敦番寶林
日日塞到仆街都唔搭黨鐵

轉埋入散紙添呀八達通都盡量唔用

下繁根本瑪麗就打得爆架吉車
山道撚成日都望車興歎

問題係西港島線、南港島線開左後大幅減班
以前淨係一條970都可以開3-7
全賴運輸政策獨尊黨鐵 罷拙百家
開新鐵路要巴士公司交數減車減班

不過 有d野好難番轉頭

push

由收工轉車等巴士都搞左兩個幾鐘先返到屋企
不過唔覺得辛苦
諗下家姐冇左隻眼 健仔中槍 手足比狗打 每日都發現既浮屍 無聲跳樓
呢d辛苦真係不值一提

香港人反抗
黨鐵必須交出831cctv

返工287X
放工W3

黨鐵不了

而加行多4/5個字先到巴士站等車都無所謂
又有位坐

我已經日日放工行路返屋企

身體好左，仲fit左

利申 一個黨鐵站多d距離，但我本身都係行路撚

繼續推

每日搭巴士

罷搭黨鐵

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

十連推

有呀，但我好撚躁呀，甩撚晒班巴士

黨鐵？不了

利申每日行半個鐘去搭巴士，碎料

都要堅持吖巴打

我樓下得694
去到西灣河轉2X先落到老銅
個要成個半鐘
但都唔會揀黨鐵唔想死得不明不白

巴士有時都好撚仆街 明明冇開車扮開撚左 跟住下班要半個鐘 搞到今朝要焗坐黨鐵

我樓下都係得694690要去寶林坐
但694都14.3再轉真係好貴

30分鐘一班
都唔知乜撚野車黎

罷搭黨鐵
成為習慣

而家有得簡會簡巴士先

罷唔到黨鐵

無計 之前一直都無人坐 搞到cut到得返半個鐘一班

推

霸搭港鐵包括

東鐵，西鐵，地鐵，輕鐵

罷買港鐵商場

罷搭港鐵

包括
東鐵，西鐵，地鐵，輕鐵

罷買港鐵商場

推呀

10月6日至10月7日 以下句子一直蔓延
"等美國通過法案啦 忍下手啦 唔差在呢幾日啦, 我地比律師朋友做野啦 休息啦.............."
結果呢? 呢幾日發生咩事啊?
看更因為拒絕比暴徒進入住所被捕
暴徒街上亂咁拉 有無口罩都拉
黨鐵日日宵禁 屈示威者
浮屍又出現 未成年既都有

因為我地休息左兩日, 呢幾日其實我地已經輸到仆街
你班休息撚係咪又想等等等?
等到新彊嶺建成全港200萬人一齊送入去集中營先行動好無?

咪再信咩野仲有幾多日通法案忍下手
咩野律師朋友做緊野忍下手
咩野民意逆轉外媒唔鐘意暴力忍下手
...........

呢場不是不合作運動, 呢場不是公民抗命咁簡單
呢場係一場革命, 係一場戰爭, 雙方都將所有賭本儘押
根本係無任何空間可以喘息 你估暴徒一方就算無活動, 又唔係晚晚開OT搜證拉人咩?佢地會休息咩?
你估林鄭開行會無傾過動用更多緊急法咩?佢地會休息咩?
我地只要人,一齊趕絕休息撚 付諸行動 自己香港要自己救

不要將抗爭外判 不要愧對義士 不要到香港變成新彊才後悔

放工完全無計交，返工早起四個字為搭巴士

日日等車等到仆街
但我甘心

每日都搭巴士

又推

過海撚行去搭船行到傻

由睪業到呢家咁耐都淨係搭巴士

I go to school by bus!!

邨巴？

9月開始一次都無再搭過黨鐵！

懶得唱毫子
9.4車費寧願比十蚊都唔比八達通賺

以前每日每程就算一個站都搭港鐵
而家每日每程就算港鐵一個站但巴士兜晒路 (金鐘去尖咀) 都搭巴士
每朝養成新習慣返工可以搭住巴士聽903
聽班DJ 勁諷刺咁講時事人都開心d

其實香港人適應力係好勁, 只要俾佢搵到替代方法, 再俾兩日習慣下, 就可以完全罷到

九巴

返工放工都已經改搭巴士.
但老實講, 好難完全唔搭, 放工開個google map, 一睇由彩虹到成條龍翔道都深紅色, 分分鐘要兩個鐘先返到大西北, 咁嘅情況就會搭返黨鐵

我有3個月唔坐黨鐵了，寧願番工遲到都唔撚坐。但見到d人一車車走去坐真係覺得佢地港豬都仆街.....

其實有冇人真係罷用緊八達通

塞車只會遲到唔會死人
狗鐵我怕我試左車返唔到屋企
做d出門口諗定plan b
真係趕既洗多小小坐的士都要
命仔要緊呀大佬

日日早半個鐘起身塞巴士

有車費津貼...

塞唔緊要 最難頂係冇位 不過死都唔搭黨鐵

搭巴士返poly日日塞照搭

塞車先正

搭巴士可以訓下教，不知幾好

本身搭黨鐵又冇位坐又迫 冇搭好耐
搭巴士又有位坐 間唔中又有囡囡一齊坐

以前返工都係西鐵出市區，而家轉九巴，心情當堂好左，舒暢左，大家都試下

支持巴士

除非好趕時間
否則寧塞都唔搭黨鐵

塞車塞到2個鐘先返到公司

我發現我每次一塞撚完車就會見到呢個POST

push,

我都明...
唯有出街消費先罷用八達通

罷鐵一星期揮手易過戒丁

返工唔搭黨鐵又唔知搭咩車可以參考下! 朋友send過比我

我垃圾無罷搭
唯有用廢老卡搭黨鐵

巴士真係超多人

支持藍絲入黨鐵吸晒d殘留生埃

係咪就咁行埋去買就得 咩都唔洗證明

Yes

兩蚊兩蚊咁好爽

紅隧一塞車就黨鐵見啦，重塞171咩！
當然星期日朝早會搭返171去海洋公園

我願意

不嬲都坐巴士, 因為屋企一向冇鐵
利申: 沙中線沿線, 見到有出口俾人裝修搞到圍晒木板心都涼

繼續推

要過海既日子已自動早起半個鐘

成個月無塔過

831之後只係被迫搭過黨鐵一次
之前日日搭

我寧願坐港鐵 有黑絲睇

出賣港人，一蚊都唔好畀佢賺

坐巴士唔舒服
但所需時間短左好多

無搭差唔多三個月

仍然係罷搭中

支持罷搭
時間雖然長左，但可以喺巴士瞓覺，冇所謂

過埋聽日
就成個月一程都無搭過

利申 買咗巴士月票
天水圍去屯門落荃灣轉車

黨鐵等收皮啦

x2

就快滿2個月罷搭

就黎綠卡都冇得用
要開始搭返巴士

啱啱先喺深水埗塞咗十幾分鐘車先到旺角

290A 兜到呢

無搭好耐啦
八達通都無用
成日無毫子，畀多啲錢都唔用八達通

6月開始都係渣車、搭小巴返工

尋日工作上逼不得已搭咗一次

一落到去 哇～ 左邊5隻狗
閘左右有著螢光背心嘅蝻
攪咩啊。落車出閘入係。個mon又未整好、收多咗錢都唔知啦。

真真正正變咗黨鐵

依度，行路都唔黨鐵

啱

點解唔行路返工

我...一年都唔搭10次..
除非急到好緊急唔準時唔得..,
當然返工遲到呢d 濕濕碎啦..遲到咪遲到.

721唔見人 831打死人 101槍殺人 114謀殺人

721唔見人 831打死人 101槍殺人 114謀殺人

香港人反抗

太和去葵涌
黨鐵本身好方便

搭巴士就要早一個鐘起身行去大埔中心搭去

支持 最好一世罷搭

我直情特登唱毫子搭巴士用

好多學生哥都用散紙坐巴士了

大概用多左30分鐘一程

日日都係

宜家每日九巴坐到佐敦之後行去尖東

日日番工早半個鐘班車, 仲要無位坐, 要企. 但都唔會搭黨鐵